你地結婚後,租樓定買樓？

我同拍拖8年嘅男朋友就快結婚,最近開始考慮呢個問題。

租樓
買樓

點睇？

我公屋加老婆名，咁算唔算租樓

本身買左？

租樓一世買唔到樓，等買樓一世結唔到婚，點揀？

8年先諗

結紮先

租緊

所以好難決定，我唔介意同老公租，但長遠又儲唔到錢

其實住到公屋都煩少一樣啦,儲到錢咪換居屋囉

我地都有共識

唔生仔 租 生仔 買

結左先結紮啦

我唔會生b，公屋又唔使夾錢維修，有錢剩周圍玩爽歪歪

反正你都結紥啦，兩個人搵錢，租樓都頂得住，仲有居屋搏下

有無父母輩拉埋一齊申公屋？

咁係有共識定係考慮緊

結婚前已買樓。

有大有細周圍搬好迷茫

d仆街樓主一完約又加租，佢最好你嫌貴租唔續約，佢殺新客殺更恨

留名睇答案

共識都無用啦，儲既錢都唔夠首期升得快

租不如唔好結 愈租愈窮 愈搬愈細/遠
貧賤夫妻百事哀

幾年前都可以話住劏房儲錢，依家d劏房真係劏客

8年先考慮就真係遲左d喎
本身有冇儲錢
有冇少少父母幹先

我想生b 嫁，無啦，父母自己都住緊啦

葡萄你，幸福呀巴打

屌你，好撚有point

租咗一年
夠首期就狗衝買咗樓
當年首期37萬就攪掂

我又想問下你地租又好買又好
係咪都諗住一人俾一半

我另一半成日問我

買
供唔掂咪租出去等人幫你供

租住先
跟住再搵個有錢佬再嫁
咁就perfect

其實好辛苦，三分一人工供樓。

你幾歲？

如果兩個加埋月入五萬都無 又無父幹 不如唔好結婚 住屋企算

搬出尼租樓就唔會買到樓

分開住

一開始租，兩三後年買
個時無依家咁貴

如果你依家暫時無能力供
都焗住睇定啲先

我覺得可抽新個幾個居屋

租租必勝

大埔仲有啲細單位四百幾萬
加油

租啦
買既話去到50歲都冇得結婚

同條女一齊供先每人2萬
一人一間 細間放租大既自住

結婚前半年已經買咗

自此返個個禮拜外家食飯都有雞髀

拍8年先諗？

結婚前拍拖已經諗住買 拍拖個陣已經儲緊錢 結婚4年 前年買樓花 今年終於收樓 之前一直同奶奶住 同老公一齊做生意收入比一般打工高 所以26成功做業主 但係重點係住屋問題咁大件事 點會依家先諗

拍左幾年已經開始睇樓
結婚租左2年樓, 計落幫人供樓唔抵,
死慳死抵上左車,
上左車2年前換左一次樓。

宜家d樓價太痴線, 宜家年青人先上車真係好辛苦。

有錢咪買 無錢咪租 個個都係架啦 開post黎？

結婚前4個月買左😞

年半前結婚而家有一個小朋友就黎4個月大，睇左成年樓都未搵到啱 啱size就好貴 啱價又好細又遠鐵路.
最後都係留喺老豆間丁屋，樓價一年升幾十萬 人工一年就儲唔到幾十年......點追

八年⋯宜家得出嘅係結果 唔係選擇
有心買嘅都起碼草左三五七年錢啦 有能力買我唔信你要考慮 無能力買即係呢八年黎都無準備 你宜家先草一係結左共住公屋幾年不吃不喝去草 唔係出去租就返唔到轉頭買

住屋企供哂層居屋
因為佢地攞咗我個名黎買私樓
搞到晨早冇咗個首置
又冇得抽居屋
但我自己又買唔起樓

公屋。趕老母老母返大陸養老

未有女朋友,買咗

買補左地價居屋
上左車先算
16年5月頭買， 同年11月結婚

啱啱出黎做左一年野，一年儲左十萬，以咁樣落去會唔會有機會買到樓

同女朋友兩份儲想第時有個屋企

租公屋...
自己申的
唔係同父母住...

你唸下到退休時, 你每月收入比唔起租時點攪
除非你一早已經上到樓.....

想樓爆冚家剷咪買

有錢－買樓
冇錢－租樓

租啦！ 遲咗大跌市

有地方住啦....但未有女友wor....
同人唔同命

租樓先可以日日賺

到跌果時, 你又會覺得仲有得跌
到時經濟唔好, 你收入有冇咁多,
銀行肯唔肯借, 借唔借得足都係問題
如果眼光咁好, 其實而家炒股都發左
根本唔要擔心買唔買樓呢個問題

窮，哪有錢

無父蔭真係好難搞，兩個加埋搵得6萬
租又貴，首期又儲唔到

現時樓價搵6萬無苦幹真係好少
不過努力儲左錢先

6萬儲2萬, 3年72萬
粗粗地點會上唔到
唔肯住遠住單枝住舊樓
咁就算吧啦

有得揀一定係買
租雖然短期內平D
但供樓長遠計平D
租有機會要成日搬
除非你買唔起咪租住先儲下錢

住老豆比個層樓

買

買左樓先結

結婚又無40萬

yes,
買樓係以今日個價供20幾30年 (當然息口都要考慮)
租樓個價係至少2年以當年價租
除非你睇好死次前個市都係一路pk
唔係既話, 唸唔到租抵過買呢個concept...

買樓…
租樓就係用本身可以儲嘅錢
租左就永遠買唔到
人工加幅要追到租金升幅先可以儲 extra 嘅錢
多人租樓租金會升
租金升樓價升
所以睇你點睇
但有一樣真嘅
就係搬屋都好撚煩
租樓有機會一兩年要搬一次

同女朋友一齊儲幾年就得嘅 2個人一年都儲到20萬
一個人就算罷啦

3年後樓價唔會升？72萬買得啲乜？
如果要住2百幾呎一房，不如唔好住

利申：計劃生小朋友，至少都要兩房
同埋都係住新界大西北

你當女朋友係我一半

講真,依家真係追唔到D樓價架啦

一年升一百萬左右, 你用幾多年先搵到一百萬

如果你而家兩個搵6萬,
當你做左3,4年野,
36至48個月人工,
當你之前冇咁高人工,
一個月儲萬,
20, 30萬都冇,
要而家計3年儲72萬+
咁你要問自己呢幾年每個月d錢拎左去邊...

同埋大把人都係一開始買細屋,
升市再換大屋,
你既然覺得3年後個市會升
點解唔可以行呢步

20幾年樓既250呎+都好好用
冇玄關, 冇走廊, 冇工作平台, 送窗台
同新樓250呎完全係兩回事...

認真租樓嘅話唔好考慮生下一代 費事害咗佢哋

搵過買到樓結婚味得囉
又或者一早已經有樓

同意
計劃生姐係未生
樓價升 人工都會升
既然你自己都覺得樓價會升
咁買左細既等升有咩問題
好過放係銀行無息

樓價固然係高
但既然你無辦法令樓價跌又想上樓
首先要做既係盡你能力儲錢
無租樓住屋企既話
6萬蚊要儲3萬其實唔難

假膠嚟

我講過話儲72萬係有難度？
我係問72萬做得啲乜

72萬 大西北400萬單枝舊樓1房大約250呎

不過如果你要跟你既前設,
一定要一開波2房既
咁係咩都做唔到既....

唔做功課, 仲想人地餵到埋口

好租客咁難搵, 加都係只會加少少就算, 點會唔續約搵新客

而家fatfat啦 巴打選擇轉按套現定等出年賣樓換樓

會生仔就買 唔生就租

我聽個業主講, 有D租客乜鬼都要CLAIM錢, 小至燈膽,水龍頭, 乜都話要CLAIM , 跟住怕左佢, 寧願搵個個新客

買得到邊個會想租

考咩慮啊!
有錢就買沒賣行遠啲

買
人工少過十萬就租
少過五萬就唔結
住得仲細過新移民黎香港 仲結乜鬼

結婚前9個月買左樓
層樓老婆一個人名
結左婚一年，
至生活愉快，自由自在

有無人同我一樣
本身手揸一層舊樓單位，租咗嗰個單位出去，然用收租舊錢cover一半豪宅租金嚟自住

連登仔：點解唔住公屋？

你一個人供？

睇能力. 買得起買樓煩少一樣。 買唔起租lor, 大把人租樓結婚。唔會死人嘅。樣樣要咁perfect 冇法做人。

我曾經係個好好既租客，準時交租，小維修唔煩業主，合約完加租迫走

唔駛問下話

睇經濟能力啦 無話一定要邊樣先好
利申 買樓

換樓我諗
個價好誇張，居屋ja 大佬成500 幾個short gei mei

儲緊錢 一個月兩個人儲25k
打算儲3年
但好驚追唔上

因為上年睇嘉湖山莊 4m
今年已經5m

睇畢直, 有錢咪買, 冇錢咪租

中學拍到出左黎做野2年
2個人加埋先3萬3
儲左2年儲得400k
買又唔夠錢諗緊租唔租好
都拍左7年想拉埋天窗

有錢咪買無錢咪租囉
咁簡單

租約期內唔打攪我
準時交租
我一向市價9折續租

嘉湖升得好快 但調整都係佢最快 巴打如果睇跌嘅就等下

係阿
本身big day 無咁遲
而家越推越遲
到早排把心一橫就索性同住屋企人住先
等到自己上車果日

一定揀買啦

同你調轉 買左樓 而家冇錢結婚 都係死

結婚而家洗費都好貴
我地都盡量慳

擺酒係咪實有賺？我同女友都唔想擺

我地計過既話都未必一定賺
蝕人情賺金器咁
因為唔想唔熟既人都請 好尷尬

我地都唔太想擺
而家都有見下旅行結婚既野
除非兩個人去

唔租唔買
叫爸爸收返一間租緊出去嘅單位
仲要已經供完

叫daddy買樓

我就唔係租豪宅,
我係上車果層太殘太遠既大西北樓, 所以租左自己果層出去, 再加少少租層新d靚d方便d. 最後層樓升左, 換層大d靚d自己住。

所以上車唔好諗要dream house, 上左先。
自問如果宜家先上車真係無能為力。

好認同你最尾兩句。

無辦法 我想住個層樓賣太貴，入手個單位點升都追唔到

我覺得有自住需要唔怕買既

我當年膽粗粗咩都唔理上左車, 宜家供樓當租樓。

起碼上左車有個竇, 結左婚點都要住,
我接受唔到結左婚仲同家人住。
情願小窩居都係自己既愛巢。

一年兩個儲我廿萬，有冇計 細d都得

用聯名一齊供

首期老婆出?
點解一齊供唔落2個名?
慳首置第時買多間?

買樓